【821反省】打狗要睇主人 撚狗都要睇時候

背景：我本身打算821參加靜坐係希望香港人不要忘記721，我諗呢個亦都係大家黎呢度最大亦係唯一既原因，否則就唔會揀821元朗站。而不知為何，喺靜坐期間有手足喺大概22:07話有狗舉藍旗，屌！

我個刻心入面屌左一聲，我就係唔想元朗站再發生流血事件，無喇喇啲狗又黎藍我旗，唔通我地連安安靜靜，讓哂路喺地鐵站內表達和平既訴求既自由都無！？

但到左呢刻，由結果去睇，班狗根本無諗過衝入黎地鐵站。如果唔係？俾前線屌極唔走個啲無gear既人一早拉哂、扑濕哂！呢個雖然係一開始估唔到，但無疑係一個事實。

咁究竟今次係邊個或者邊度出錯？呢個係我打呢篇文既目的。因為我相信香港運動模式要進化係需要不斷改正，因為呢兩個月我地就係咁行過黎！

返回正題，由於我一直係地鐵站內，亦無留意出邊發生既事，所以我岩岩番睇左Appledaily, Now News, RTHK & Stand News既lives，尤其係想知舉藍旗之前究竟發生咩事，部份紀錄如下：

無疑最詳細既係RTHK & Stand News既影片，根據影片，我歸納出幾點：
1. 前線真係好中意撚狗
2. 係我地先玩雷射筆，而後警方還燈
3. 靜坐活動慢慢變成撚狗、到湧上行人路、到馬路、到堵塞….
以下是影片無提及的：
4. 防暴無入黎地鐵站內
5. 絕大部份站內既人係安全走哂 (當然之後疑似有人被check身份證等)

我要首先批判兩點，喺我係821元朗站靜坐tg group睇到既論點：
1. 「搞乜撚嘢事，班狗用電筒照柒班手足，根本無呢啲嘢」
2. 「勇武係為左保護你地」
第一點喺幾個直播上，我，係睇唔到！就算當你岩，我都唔明點解佢照你，同佢你照番佢、或者湧上行人路、馬路、堵塞有咩直接關係，除非係鬥氣！？
*當然如果佢無喇喇打你，我同意你唔應該企定定俾佢打！但係燈照？
而第二點 ─「勇武係為左保護你地」。所以勇武需要做乜做乜，我唔清楚佢全部意思因為佢無打落去，但係無容置疑一定關系到今晚既衝突！講呢句說話(除表面意思)隱含意思我覺得重要，但基於「不分化」請自己思考，但將會同我下面既結論有關。

今晚既衝突，我認為可以用兩個原因總括：
1. 撚狗成癮
2. 警方同示威者互相戒備好大，好易升級武力
如果睇番警方第一次舉旗講既說話(我打低左喺excel入面)，係因為「玩雷射筆」同「大聲叫囂」影響公眾秩序云云，雖然我唔知係咪藉口，但睇番最後佢係無清入地鐵站內，可以推斷衝突成件事唯一起因係「有人落去下面特登撚狗所致」。
*基本上都好合理，你可以話事後孔明，但係經過721、812、伯伯被私刑，有關地鐵內執法得到如此大既迥響，加上警方喺記者會就「太古地鐵站成晚被人問問題」呢件事都講過，如果MTR自己覺得示威者係影響公眾秩序、運作而去報警，佢地先會介入、及818流水式集會無清場等等，我講緊唔係得一個助證，而係諸多證據都指出，真正絕對和理非既運動暫時警方係唔夠膽清，(或許想用來割散哂和理非和勇武勢力)，當然前提係要夠人數和/或不影響公眾秩序！

結論：
撚狗，好，定唔好？我呢刻唔想分析
之但係！你喺呢一個和理非到無得再和理非既靜坐運動入面，呢一個環境下撚狗，我好難話你岩…
如果你仲要係一個自認勇武嘅，喺呢一個和理非到無得再和理非既靜坐運動入面，去撚完狗、引完狗、再講句「勇武係為左保護你地」，我無野講…
*我不排除有和理非、甚至內鬼去撚狗，但有幾多，心照…

最後，你可能會覺得我係咪想割蓆，我好肯定咁講，唔撚係！
我只係想俾一個建設性既忠告，俾真心想令每次運動都順利進行既人睇！

打狗要睇主人 撚狗都要睇時候

打左好耐，自己推一次咁大把...

你成個#1簡單講

示威者挑釁警方在先，警方清場在後
我地唔挑釁警方 警方就唔會理我地

係咪咁既意思？

而加班狗就係想做個咁既畫面出黎 去挽回民望
我唔知你仲想表達啲咩 不如你再解釋下

明知一定有前線撚狗，點解唔準備好一啲，或者有衝突爆發時，即刻走唔好留低睇戲呢？話左無大台，但係點解所有行動都要就晒和理非？

後排都好多人玩laser

我反而想知點解乜都要就哂左膠
林鄭話和平示威令社會變平靜你係咪應該驚到仆街先岩
同埋前線不嬲都撚狗
按照你個時間點
你係絕對夠時間離開現場

過左成個月仲係咁撚樣

又話人騎劫你活動
打一大堆野屌人 再話核彈都唔割
點解咁耐都唔明 2019仲覺得有純和理非呢回事
而加係你行行下街都比人斬 坐定定就會無事?
唔該你思想進化一下好唔好 照狗咪照狗囉 咁點姐

示威者唔會主動傷人，包括藍絲

起左樓主底真係成個月都無進化過
我諗班白衫斬到佢都只會話坐定定算啦

你真係天真到以為你搞班狗 班狗就唔會咬你？

終極左膠是沒得救的

得罪講句
好多時都係中後排既和理非玩laser
隨時玩得仲多過前排既人
但一有狗到就走得最快既又係佢哋
前排既勇武就幫大家食曬啲子彈

發夢係前線勇武都簡拎多個盾
好過拎枝冇撚用既laser
你唔係真係以為枝laser係激光槍定激光劍可以射死人呱

前線就算明知你班on9走得慢塞撚住條路
又屌極都唔肯走
都仍然肯幫你哋企最前
幫你哋拖時間
幫你哋殿後

佢哋到今時今日都未割你蓆
你走岀黎割佢哋蓆？
OK 冇問題
下次有咩衝突你自己企最前食子彈
咪撚叫勇武保護你
前線勇武義士唔係condom

你呢啲話一年前係合理既，而家

你理解得無錯。

我認為唔同運動，有唔同既手段幾多成和理非plus幾多成勇武，同會有唔同既共識。

而今次既運動個共識，應該唔包撚狗，（雖然都無拒絕撚狗），但係如果無撚過，我認為狗係無藉口咬上去地鐵，given that 大家都係喺地鐵靜坐而已，理據我也打在了正文當中。

我就係想大家思考撚狗，應該幾時撚，點解要撚。

絕對唔係，話就哂和理非，但係我想反問一句咁樣係叫保護和理非咩？

我寫到明無排除... 尾三段左右...

屌，撚狗咪撚狗囉。
乜家下有辱警罪咩下？

Sor 回覆禁錯左，比左個負皮

我覆左上面，我唔認為每場運動都應該和理非，但係我認為每場運動都應該有個公識先決定，會唔會和你理非或者勇武或者溝埋

而呢篇文章重點.. 唔係有無時間走，呢啲係contingency plan既問題

重點係，我無話撚狗一定唔好 但幾時撚 撚完會有咩問題都要考慮架麻 係唔係...

樓主應該唔記得左
之前有人派傳單都比狗拉
物資無故充公
著黑衫比人逗

樓主keep住呢種和理非就岩架啦

過多半年黑警會唔比你戴口罩
見你和理非靜坐照樣暴力清你場

我首先無排除和理非玩laser（雖然據正常定義，和理非，係和平理性非暴力，即極限左膠，警察話走就走，好怕犯法惹事個type）

你提出左一個唔錯既點，就係究竟邊個玩laser？

但係唔好忘記，仲有我另一重點係，如果無出地鐵站、無落街、無湧上馬路，比哂和理非+勇武係地鐵站嗌口號、屌狗、玩laser，又會係一個點嘅情況？佢地會唔會清上黎？

無人知，但係一點好明顯，大家，無論警隊定係前線，到左今日既戒心、戰鬥格好高，而大家唔通仲要喺呢刻、忽略呢點去撚狗？我想大家思考下，先出呢個post。

留意番，唔撚係話割唔割蓆。

你呢個論點其實不錯，有事例舉出，正正係我既相反。

但係我講緊既係一個大型靜坐活動，並不是兩、三個派傳單、物資的操作，警察唔敢咁猖狂，至少係呢一兩個星期（內文有提到）。

你講得岩真係無
但係... 重點真係唔係度...

（如果只屌不討論，請善用不推文功能）

邊到唔猖狂，
岩岩先推到條友暈撚左。

即係咁講，你講既係，係我認為撚完狗之後，再由於警察本來就很不爽加佢有權，雙方因素交錯導致既一個衝突既犧牲，係雙方都有責任！

而我提出既係下次precautionary measure （直譯係預防性措施！？），撚狗既時候有無得考慮清楚會發生咩呢？

或者，你又會回到，你估你唔撚佢，佢就唔衝咩？係，無錯，我喺呢一兩個星期內都會抱住呢個想法，唔係因為我和理非定咩， 我喺內文亦有打原因，我亦唔介意分享。

而呢個想法會隨住，示威地點、當時情況、政府最近反應、警察記者會回應、警方當時部署、警方最近部署等等，得出既一個直覺觀念。

有點長...